# Задача классификации высокоэнтропийных сплавов

**Используемый стек:** numpy, pandas, matplotlib, seaborn, sklearn, lightgbm, xgboost, tensorflow;

**Постановка задачи:** Высокоэнтропийные сплавы (ВЭС) являются особым типом металлических сплавов, которые представляют огромный интерес как перспективные материалы благодаря их высокой твердости, износостойкости, стойкости к высокотемпературному размягчению и окислению. ВЭС обычно состоят из более чем пяти металлических элементов в равных или почти равных атомных соотношениях. Важной особенностью таких металлических систем является то, что они имеют тенденцию образовывать структуру твердого раствора (в основном ГЦК и / или ОЦК), а не несколько интерметаллических соединений, как ожидается из общих физических принципов металлургии. Понимание особеностей фазообразования в ВЭС имеет большое значение при разработке новых сплавов. К настоящему времени известно, что к числу наиболее важных факторов, влияющих на структурно-фазовый состав ВЭС, относятся энтальпия смешения (dHmix), энтропия смешения (dSmix), разница в размерах атомов ( 𝛿 ) и концентрация валентных электронов (VEC).

**Цель:** Построить модель машинного обучения, которая позволит предсказать фазовый состав высокоэнтропийного сплава.

**Описание данных:** 
- *Alloy*: сплав
- *Num_of_Elem*: количество элементов
- *Density_calc*: плотность по правилу смесей
- *dHmix*: энтальпия смешения
- *dSmix*: энтропия смешения
- *Tm*: температура плавления по правилу смесей
- *Omega*: параметр $\Omega = \frac{T_m\Delta S_{conf}}{\Delta H_{mix}}$
- *Atom.Size.Diff*: различие размеров атомов
- *Elect.Diff*: различие электроотрицательностей
- *VEC*: концентрация валентных электронов
- *phi*: параметр $\phi = \frac{k_B\Delta S_{conf} - |\Delta H_{mix}|/ T_m}{|\Delta S_{E}|}$
- *RMS*: среднеквадратичное значение упругой остаточной деформации
- *dHim*: средневзвешенная энтальпии образования наиболее стабильных составляющих бинарных интерметаллических соединений
- *k_cr*: параметр $k_{cr} = 1 + \frac{T_{ann}\Delta S_{conf}}{|\Delta H_{mix}|}(1 - k)$
- *eta*: параметр $\eta = \frac{T_{ann}\Delta S_{conf}}{|\Delta H_{im}|}$
- *E2_E0*: внутренняя энергия деформации
- *lattice*: целевой признак экспериментально наблюдаемых структурно-фазовых состояний (**BCC** - ОЦК фаза, **FCC** - ГЦК фаза, **HCP** - ГПУ фаза, **multi-phase** - многофазные твердые растворы и интерметаллиды и **amorphous** - аморфные фазы)

**Выводы:**
- На основе анализа данных были выдвинуты две основные гипотезы, связанных с предсказанием структурно-фазового состава высокоэнтропийных сплавов: 
1.   _Среди таких параметров как плотность 'Density_calc', разница в электроотрицательности 'Elect.Diff' и разница в размерах атомов 'Atom.Size.Diff' наиболее важным является концентрация валентных электронов 'VEC';_
2.   _На склонность к образованию и устойчивость фаз величина энтальпии смешения 'dHmix' влияет сильнее чем энтропийный член 'dSmix'._
- Наилучший результат показал ансамблевый метод RandomForestClassifier с SMOTE оверсемплингом классов с показателями $F_1 = 0.9727$, $NegLogLoss = 0.1649$ и $Accuracy = 0.9720$ на тестовой выборке.
- Точность полносвязной нейросети на тестовой выборке составила 97.2 % , что сравнимо с аналогичной точностью для представленных выше лучших ML моделей (моделей класса RandomForestClassifier).
- Наиболее значимыми признаками в ансамблевых методах (RandomForestClassifier и LGBMClassifier) являются концентрация валентных электронов 'VEC', величина энтальпии смешения 'dHmix' и разница в размерах атомов 'Atom.Size.Diff'. В случае нейросети - признаки 'Tm', 'Atom.Size.Diff' и 'dHmix'.

**По результатам проведенного исследования было решено в качестве "рабочей" модели для развертывания выбрать модель RandomForestClassifier с SMOTE оверсемплингом классов.**
<br>[Ссылка на развернутый проект](https://high-entropy-alloy-phase-prediction.onrender.com/)